鄭月娥：香港貧窮問題非常複雜 投放社福開支是所有政策之冠

本港失業率升至7.2%，立法會勞工界議員潘兆平在行政長官質詢時間提問，關注政府如何解決貧窮問題，有無新政策及減貧目標。行政長官林鄭月娥說，貧窮問題非常複雜，成因有許多，由於本港貧窮情況是以相對原則計算，並非有如內地，以絕對貧窮量度，因此本港任何時候都會有人生活在貧窮線下。

她強調政府過去數年投放在社會福利的經常開支，是所有政策之冠，反映當局處理貧窮問題的力度。林鄭月娥同意仍有工作要做，尤其是房屋，令市民有安居之所，有就業機會，期望新型肺炎疫情受控後，政府有更多空間處理房屋土地的問題。

聽4,5十萬一個月嘅人講貧窮幾撚好笑

非常複雜, 所以唔解決
轉頭幾百億掉落大白象

單人房屋200呎賣到350 萬
福氣到極點啦

信佢嗰啲人都真係腦有事

講左咁多年，做左D咩？
單係周永新講句真話，都俾你777賣出去啦。

巴打岩岩放監?
依家新果d近500萬啦

有幾複雜

屌
當佢肯做所有野
佢350 萬買200 呎
攞3 成首期105 萬
即係供245 萬
個本1 個月供1 萬都要20 年，銀行唔洗收息啊？

呢5 年有得賣都要做20 年
佢老尾佢叫人地每個月攞皮幾野出嚟供啊？

因此本港任何時候都會有人生活在貧窮線下
-
吓 中國宣佈全面脫貧喇喎

所以個政府根本就on9
住既問題係因為太多支那人黎搶

問題複雜， 加左自己人工先再慢慢處理

做左swd咁耐好似岩岩訓醒，香港死硬

鄭月娥:解決貧窮問題嘅方法就係迫班窮鬼打科興

應該坐左2年監

對大陸比嘅話
香港肯定無窮人啦

今次財政預算 加得半個月 老人傷殘金 總數先得20億
但剩係國安就駛左80億

建議行共產

嗰啲大陸落嚟呃綜援嘅梗係信佢㗎

房屋台：廢青想一步登天住九龍住半山千尺豪宅？

心諗 大西北得二百零尺都近兩萬蚊尺啦 唔講真係以為係半山豪宅價

轉個頭
阿茂波叔、羅IQ : 失業不能靠政府，先救商家才能創造職位

啲社工畀你拉撚晒啦,社會福利屌你老母